廚具店男東主向途人揮刀判囚3個月 求情指社會事件影響生意 官籲放下仇恨

【頭條日報】46歲廚具店男東主前年10月初深夜到屯門一連鎖餐廳內外接連向食客及途人揮刀，向青年高叫「造成唔方便」後遭追打致暈倒，回家後凌晨於住所被捕。男東主今午在屯門裁判法院承認1項在公眾地方管有攻擊性武器罪，求情指公司因社會事件生意不佳，個人熱心公益，事件中已受嚴重襲擊，飽受懲罰。裁判官水佳麗稱對揮刀自衛辯解感到不解，期望被告頓悟，放下仇恨，「必須要謹守自己，唔放任自己行為」，遂判處被告監禁3個月。

被告黎浩然被控2019年10月5日於屯門鄉事會路117至157號的康麗花園外的公眾地方，管有1把刀。（全文）

#20210129新聞 #非手足

藍屍都有中國人之分，中國人就咩事都無

唔洗阻嚇嘅？ 如果佢斬到人 會引起大眾恐慌同混亂 若引起人踩人 後果不堪設想

打傷人先3個月，藏有laser pointer就8個月

Ig出個post 都9個月

做咩唔係熱愛社會既？

攞刀斬人 放下仇恨
羅索帶 後果不堪設想

向青年高叫「造成唔方便」後遭追打致暈倒，回家後凌晨於住所被捕。

宜家武肺事件係咪要出黎斬人?

屯門另一庭管有觀塘星筆就5隻

更加唔洗講判撚咗入去勞教所嘅話 同死冇乜分別

好撚廢

案發前年10月5日，被告晚上11時半在餐廳內購物並揮動長刀，突然用刀指向一些年輕人，指署他們示威構成諸多不便，過程遭閉路電視拍下。他翌日接受調查，承認表示擔心自己被認出，遂攜刀自衞。